Задание № 2 Архитектура.
========================

Какие существуют уровни веб-приложения ?
----------------------------------------

-   Уровень представления (PL)
-   Уровень обслуживания данных (DSL)
-   Уровень бизнес-логики (BLL)
-   Уровень доступа к данным (DAL)

За что отвечает каждый из них?
------------------------------

-   Уровень представления (PL) PL отображает пользовательский интерфейс
    и упрощает взаимодействие с пользователем. Уровень представления
    имеет компоненты пользовательского интерфейса, которые визуализируют
    и показывают данные для пользовательй. Также существуют компоненты
    пользовательского процесса, которые задают взаимодействие с
    пользователем. PL предоставляет всю необходимую информацию
    клиентской стороне. Основная цель уровня представления - получить
    входные данные, обработать запросы пользователей, отправить их в
    службу данных и показать реультаты.

-   Уровень службы данных (DSL) DSL передает данные, обработанные
    уровнем бизнес-логики, на уровень представления. Этот уровень
    гарантирует безопасность данных , изолируя бузнес-логику со стороны
    клиента.

-   Уровень бизнес-логики (BLL) BLL несет ответственность за надлежащий
    обмен данными. Этот уровень определяет логику бизнес-операций и
    правил. Вход на сайт - это пример уровня бизнес-логики.

-   Уровень доступа к данным (DAL) DAL предлагает упрощенный доступ
    кданным, хранящимся в постоянных хранилищах, таких как двоичные
    файлы и файлы XML. Уровень доступа к данным также управляет
    рперациями CRUD - сооздание, чтение, обновление, удаление.

Что такое монолитная и микросервисная архитектуры веб-приложения?
-----------------------------------------------------------------

       - Монолитная архитектура - это традиционная модель программного обеспечения, которая представляет союой единый модуль, работающий автономно и независимо от других приложний.Монолитная архитектура - это отдельная большая вычислительная сеть с единой базой кода, в которой объединены все бизнес-задачи

    - Микросервисная архитектура представляет собой метод роганизации архитектуры, основанный на ряде независимо развертываемых служб. У этих служб есть собственная бизнес-логика и база данных с конкретной целью. Обновление, тестирование, развертывание и масштабирование выполняются внутри каждой службы. Микросервисы разбивают крупные задачи, характерные для конкретного бизнеса, на несколько независимых баз кода. 

Каковы различия между монолитом и микросервисами?
-------------------------------------------------

### Преимущества :

     - К преимуществам монолитной архитектуры можно отнести следующие особенности.

        -- Простое развертывание. Использование одного исполняемого файла или каталога упрощает развертывание.

        -- Разработка. Приложение легче разрабатывать, когда оно создано с использованием одной базы кода.

        -- Производительность. В централизованной базе кода и репозитории один интерфейс API часто может выполнять ту функцию, которую при работе с микросервисами выполняют многочисленные API.

        -- Упрощенное тестирование. Монолитное приложение представляет собой единый централизованный модуль, поэтому сквозное тестирование можно проводить быстрее, чем при использовании распределенного приложения.

        -- Удобная отладка. Весь код находится в одном месте, благодаря чему становится легче выполнять запросы и находить проблемы.

     - Микросервисы дают следующие преимущества.

       -- Гибкое масштабирование. Когда микросервис достигает предельной нагрузки, можно быстро выполнить развертывание новых экземпляров данной службы в сопутствующем кластере и снизить нагрузку. Теперь можно работать с несколькими держателями и без сохранения состояния, а клиенты распределены по различным экземплярам. С таким подходом можно поддерживать экземпляры гораздо большего размера.

       -- Непрерывное развертывание. Теперь есть регулярные и ускоренные циклы релиза. Раньше  выпускали обновления раз в неделю, а теперь - это примерно два-три раза в день.

       -- Легкость обслуживания и тестирования. Команды могут экспериментировать с новыми функциями и возвращаться к предыдущей версии, если что-то не работает. Это упрощает обновление кода и ускоряет выпуск новых функций на рынок. Кроме того, в отдельных службах легко находить и исправлять ошибки и баги.

       -- Независимое развертывание. Микросервисы представляют собой отдельные модули, поэтому с ними можно легко и быстро выполнять независимое развертывание отдельных функций.

       -- Гибкость технологий. При использовании архитектуры микросервисов команды могут выбирать инструменты с учетом своих предпочтений.

       -- Высокая надежность. Развертывая изменения для конкретной службы, можно не бояться, что приложение выйдет из строя целиком.

### Недостатки :

     - К недостаткам монолитной архитектуры можно отнести следующие особенности.

       -- Снижение скорости разработки. Большое монолитное приложение усложняет и замедляет разработку.

       -- Масштабируемость. Невозможно масштабировать отдельные компоненты.

       -- Надежность. Ошибка в одном модуле может повлиять на доступность всего приложения.

       -- Препятствия для внедрения технологий. Любые изменения в инфраструктуре или языке разработки влияют на приложение целиком, что зачастую приводит к увеличению стоимости и временных затрат.

       -- Недостаточная гибкость. Возможности монолитных приложений ограничены используемыми технологиями.

       -- Развертывание. При внесении небольшого изменения потребуется повторное развертывание всего монолитного приложения.


     - К недостаткам микросервисов можно отнести следующие особенности.

       -- Разрастание процесса разработки. Микросервисы усложняют работу по сравнению с монолитной архитектурой, поскольку в различных местах возникает все больше служб, созданных несколькими командами. Если разрастание не контролируется должным образом, оно приводит к замедлению разработки и снижению операционной эффективности.

       -- Экспоненциальный рост расходов на инфраструктуру. У каждого нового микросервиса может быть своя стоимость комплекта тестов, инструкций по развертыванию, инфраструктуры хостинга, инструментов мониторинга и т. д.

       -- Дополнительные организационные расходы. Командам требуется дополнительный уровень коммуникации и сотрудничества, чтобы координировать работу над обновлениями и интерфейсами.

       -- Проблемы при отладке. У каждого микросервиса свой набор журналов, что усложняет отладку. Кроме того, дополнительные затруднения могут возникать в том случае, когда один бизнес-процесс выполняется на нескольких машинах.

       -- Отсутствие стандартизации. Без общей платформы может возникнуть ситуация, в которой расширяется список языков, стандартов ведения журналов и средств мониторинга.

       -- Отсутствие ясности в вопросах владения. По мере появления новых служб увеличивается и количество работающих над ними команд. Со временем становится сложнее определить, какие службы команда может использовать и к кому следует обращаться за поддержкой.
      

Почему не все приложения построены на микросервисной архитектуре?
-----------------------------------------------------------------

       - требовательность к ресурсам
       - сложность в эксплуатации
       - высокие накладные расходы
       - команды разработчиков должны иметь релевантный опыт и уметь работать с различными языками программирования
       - если бизнес-задача не предполагает создание сложного высоконагруженного приложения с перспективой масштабирования, не рекомендуется микросервисная архитектура.

Каковы особенности тестирования монолитных и микросервисных веб-приложений?
---------------------------------------------------------------------------

       - Монолитное приложение :

     -- представляет собой единую программу, которая содержит все компоненты : бизнес-логику, пользоватильский интерфейс. базу данных и т.д. Тестирование таких приложений включает в себя функциональное, модульное, интеграционное тестирование, а также тестирование производительности и нагрузочное тестирование. Однако, монолитные приложения имеют слабости в масштабируемости и гибкости при разработке и поддержке.

-   Микросервисные приложения :

    -- состоят из многих отдельных сервисов, которые взаимодействуют
    друг с другом. Тестирование таких приложений включаем в себя
    функциональное, модульное и интеграцинное тестирование каждого
    сервиса, а также тестирование взаимодействия между ними. Также важно
    тестировать управление ошибками и восстановление после сбоев. Одно
    из основных требований к тестированию - упрощение и автоматизация.
